Andere mensen zijn op dezelfde manier begraven in slechtere gevangenissen, voor nu. '
"Maar nooit door mij, Citizen Defarge."
Defarge wierp een donkere blik op hem en liep verder en zet stilte.
Hoe dieper hij zonk in deze stilte, de zwakkere hoop er was - of dat dacht Darnay - van zijn verzachting in welke mate dan ook.
Hij haastte zich daarom om te zeggen: "Het is van het grootste belang voor mij (weet je, burger, nog beter dan ik, van hoeveel belang), waar ik mee zou kunnen communiceren Mr. Lorry van Tellson's Bank, een Engelse heer die nu in Parijs is, het simpele feit, zonder commentaar, dat ik in de gevangenis van La Force.
Wil je ervoor zorgen dat dat voor mij gebeurt? "
"Ik zal doen," voegde Defarge halsstarrig weer toe, "niets voor jou.
Het is mijn plicht om mijn land en de mensen.
Ik ben de gezworen dienaar van beide, tegen jou.
Ik zal niets voor je doen. '
Charles Darnay vond het hopeloos om hem verder te smeken, en zijn trots werd ook aangeraakt.
Terwijl ze zwijgend verder liepen, kon hij niet anders dan zien hoe gebruikt de mensen waren voor het schouwspel van gevangenen langs de Straten De kinderen hebben hem nauwelijks opgemerkt.
Een paar voorbijgangers draaiden zich om hun hoofden, en een paar schudden hun vingers naar hem als een aristocraat; anders zou een man in goede kleding naar de gevangenis moeten gaan, nee opmerkelijker dan dat een arbeider in werkkleding zou moeten zijn naar het werk gaan.
In een smalle, donkere en vuile straat waardoor ze gepasseerd, een opgewonden redenaar, gemonteerd op een kruk, richtte een opgewonden publiek over de misdaden tegen de mensen, van de koning en de koninklijke Familie De weinige woorden die hij ving van de lippen van deze man, eerst gemaakt het was bij Charles Darnay bekend dat de koning in de gevangenis zat, en dat de buitenlandse ambassadeurs waren allemaal uit Parijs vertrokken.
Op de weg (behalve op Beauvais) had hij absoluut niets gehoord.
De escorte en de universele waakzaamheid had hem volledig geïsoleerd.
Dat hij gevallen was onder veel grotere gevaren dan die welke hadden gehad ontwikkelde zich toen hij Engeland verliet, wist hij nu natuurlijk.
Dat de gevaren waren snel dikker geworden en zouden steeds sneller dikker kunnen worden toch wist hij het nu natuurlijk.
Hij kon alleen maar toegeven dat hij Misschien heeft hij deze reis niet gemaakt, als hij de gebeurtenissen had kunnen voorzien van een paar dagen.
En toch waren zijn twijfels niet zo duister als, voorgesteld door in het licht van deze latere tijd zouden ze verschijnen.
